\chapter{Questionario}
In questo capitolo viene analizzato nel dettaglio il questionario.
\begin{itemize}
\item \textbf{Stakeholder coinvolti:} Utenti iscritti, Potenziali utenti.
  
\item \textbf{Perchè:}
  È importante chiedere ai diretti interessati, cioè l’utente, che
  tipo di funzionalità si aspetta. Inoltre tramite alcune domande del
  questionario sarà possibile verificare la presenza di interesse per attivita
  da remoto come classi o corsi.
  
\item \textbf{Requisiti attesi:} Capire a che cosa tipologie di utenti
  sono interessati, effetuare una profilazione degli utenti, entrare
  in possesso di dati che permettino una prioritizzazione dei
  requisiti da soddisfare, verificare la presenza di interesse verso
  servizi ad erogazione remota.
  
\end{itemize}

\section{Lista delle domande \label{questionario}}
Le domande del questionario che richiedono all'intervistato di
esprimere un giudizio rispetto a una scala, vengono sottoposte
sfruttando la scala Likert. Questo permette di avere risposte più
efficaci da parte di chi risponde, in quanto si ha il vantaggio di
forzare l'intervistato ad esprimere in ogni caso un giudizio, inoltre
la scala non è molto grande, per cercare di avere delle risposte il
meno rumorose possibile.



\textbf{Lista delle domande:}
\begin{enumerate}
\item \textbf{ Qual è il tuo sesso?}
  \begin{itemize}
  \item Maschio
  \item Femmina
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} Informazioni utili per capire il tipo di utenti che utilizzeranno l'applicazione.
  
\item \textbf{A che fascia di età appartieni?}
  \begin{itemize}
  \item 14-17
  \item 18-21
  \item 22-30
  \item 31-50
  \item 50+
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} Informazioni utili per capire il tipo di utenti che utilizzeranno l'applicazione.

\item \textbf{In che fascia oraria frequenti la palestra? \label{eta}}
  \begin{itemize}
  \item 8-12
  \item 12-14
  \item 14-18
  \item 18-20
  \item 20-24
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} Capire la distribuzione di ingressi degli iscritti.
  
\item \textbf{In quali giorni vai in palesta?} \textit{(Risposta multipla)}
  \begin{todolist}
  \item Lunedi
  \item Martedi
  \item Mercoledi
  \item Giovedi
  \item Venerdi
  \item Sabato
  \item Domenica            
  \end{todolist}
  
  \textbf{Obbiettivo:} Questa informazione è utile per capire se potrebbero esserci dei sovraffollamenti rispetto ai limiti degli ingressi della palestra.
  
  
\item \textbf{Sei seguito da un istruttore?}
  \begin{itemize}
  \item Si
  \item No
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} L'obbiettivo è capire se bisogna implementare la gestione degli allenamenti all'interno dell'applicazione. Gli allenamenti da seguire vengono creati dai membri dello staff e poi consultati dagli iscritti.  
  
\item \textbf{Sono interessato prevalentemente alla sala pesi:}
  \begin{itemize}
  \item D'accordo
  \item Parzialmente d'accordo
  \item In disaccordo
  \item Totalmente in disaccordo
  \end{itemize}

  \textbf{Obbiettivo:} Questa domanda serve per capire quante persone utilizzano la sala pesi rispetto ai corsi, quindi gestire e organizzare i corsi.
  
  
\item \textbf{A quali classi/corsi offerti dalla palestra
  partecipi o sei interessato?} \textit{(Risposta multipla)}
  
  \begin{todolist}
  \item Boxe
  \item Yoga
  \item Muay Thai
  \item Pilates
  \end{todolist}

  \textbf {Note:} I corsi effettivamente erogati dalla palestra
  verranno individuati durante la fase di background study. I
  corsi qui elencati sono solo un esempio.


  \textbf{Obbiettivo:} Come la domanda precedente, si vuole
  capire quante persone sono interessate ai corsi.
  
  
\item \textbf{Sono interessato ad un allenamento da casa seguendo i corsi della palestra in streaming:}
  \begin{itemize}
  \item D'accordo
  \item Parzialmente d'accordo
  \item In disaccordo
  \item Totalmente in disaccordo
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} Questa domanda può essere utile per capire la necessità degli iscritti di seguire i corsi anche da casa (e di conseguenza evitare affollamenti). In questo caso, il sistema dovrebbe prevedere lo streaming dei corsi.

\item \textbf{Di quale dispositivi possiedi?}
  \begin{itemize}
  \item Windows
  \item MacOS
  \item GNU/Linux
  \item Android 
  \item iOS
  \end{itemize}
  \textbf{Obbiettivo:} Con questa domanda si vuole avere un'idea della distribuzione dei dispositivi utilizzati e posseduti dagli utenti. Questo ha lo scopo di capire per quale dispositivo sviluppare l'applicazione per prenotare corsi/ingressi da parte dell'utente.
  
\end{enumerate}


\section{Scopo del questionario}

Si noti come per domande del tipo "Numero di interessati ai corsi" o "Numero di persone che frequentano la sala pesi", la palestra non è a conoscenza di queste informazioni, in quanto il system-as-is non gestisce le prenotazioni.

Tutte queste domande sono utili per scoprire requisiti del system-to-be. Inoltre analizzando i risultati del questionario si può capire se ci sono dei pattern nella distribuzione degli ingressi. Di conseguenza si potranno gestire meglio gli orari dei corsi per evitare troppe persone contemporaneamente in palestra.
